[
  {
    "question": "ആധുനിക അശോകന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന തിരുവിതാംകൂര്‍ രാജാവ്",
    "choice1": "സ്വാതി തിരുനാള്‍",
    "choice2": "മാര്‍ത്താണ്ഡവര്‍മ്മ",
    "choice3": "ശ്രീചിത്തിര തിരുനാള്‍",
    "choice4": "കാര്‍ത്തിക തിരുനാള്‍",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "  ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വനിത കളുടെ എണ്ണം",
    "choice1": "4",
    "choice2": "5",
    "choice3": "6",
    "choice4": "7",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "  ഇന്ത്യന്‍ ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇന്തോളജിയുടെ ആസ്ഥാനം ",
    "choice1": "ചെന്നൈ",
    "choice2": "ഹൈദരാബാദ്",
    "choice3": "പുതുച്ചേരി",
    "choice4": "ബംഗളൂരു",
    "answer": 3
  },
 {
    "question": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന പൊതുമേഖലാ ബാങ്ക്? ",
    "choice1": "പഞ്ചാബ് നാഷണല്‍ ബാങ്ക്",
    "choice2": "അലഹബാദ് ബാങ്ക്",
    "choice3": " ഇന്ത്യന്‍ ബാങ്ക്",
    "choice4": "സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ",
    "answer": 2
  },
   {
    "question": " മൂലകങ്ങളെ ആദ്യമായി ലോഹങ്ങള്‍ എന്നും അലോഹങ്ങള്‍ എന്നും തിരിച്ചത് ആര്? ",
    "choice1": " ഡൊബറെയ്നന്‍",
    "choice2": "ഹെന്‍ട്രി മോസ്ലി",
    "choice3": "ലാവോസിയ",
    "choice4": "ന്യൂലാന്‍ഡ്സ്",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": " ഗാര്‍ഹിക വൈദ്യുത ഉപയോഗം അളക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്",
   "choice1": "വാട്ട് അവര്‍",
   "choice2": "കിലോ വാട്ട്",
   "choice3": "വാട്ട്",
   "choice4": "ഹെര്‍ട്സ്",
   "answer": 2
   },
   
   {
    "question": " കറന്‍സി നോട്ടില്‍ ഒപ്പ് വച്ച ആദ്യ RBI ഗവര്‍ണ്ണര്‍",
   "choice1": "സി ഡി ദേശ്മുഖ്",
   "choice2": "ബെനഗല്‍ രാമറാവു",
   "choice3": "ജെയിംസ് ടെയ്ലര്‍",
   "choice4": "ഒ എ സ്മിത്ത്",
    "answer": 3
   },
   {
    "question": " ഗോബര്‍ ഗ്യാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്",
   "choice1": "മീഥെയ്ന്‍",
   "choice2": "ഈഥെയ്ന്‍",
   "choice3": "പ്രൊപെയ്ന്‍",
   "choice4": "ബ്യൂട്ടെയ്ന്‍",
    "answer": 1
   },
   {  "question": "കിഴക്കിന്‍റെ പുത്രി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്",
"choice1": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി",
"choice2": " ബേനസീര്‍ ഭൂട്ടോ",
"choice3": " ഇറോ ഷാനു ശര്‍മിള",
"choice4": " ആങ് സാങ് സൂകി",
 "answer": 2 },

{  "question": "കായംകുളം തെര്‍മല്‍ പവര്‍ പ്ലാന്‍റില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനം",
"choice1": " പ്രകൃതിവാതകം",
"choice2": " ഡീസല്‍",
"choice3": " നാഫ്ത",
"choice4": " ഇവയൊന്നുമല്ല",
 "answer": 3 },

{  "question": "ഭൂപന്‍ ഹസാരിക പാലം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് എന്ന്?",
"choice1": " 2016",
"choice2": " 2017",
"choice3": " 2018",
"choice4": " 2019",
 "answer": 2 },

{  "question": "ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പക്ഷിസങ്കേതം ഏത്?",
"choice1": " രംഗനതിട്ടു",
"choice2": " തട്ടേക്കാട്",
"choice3": " വേടന്തങ്കല്‍",
"choice4": " ഭരത്പൂര്‍",
 "answer": 4 },

{  "question": "ഡെങ്കിപ്പനിയുടെ രോഗനിര്‍ണ്ണയ ടെസ്റ്റ്",
"choice1": " മാന്‍റോ ടെസ്റ്റ്",
"choice2": " ഷിക് ടെസ്റ്റ്",
"choice3": " ടൂര്‍ണിക്കറ്റ് ടെസ്റ്റ്",
"choice4": " നേവ ടെസ്റ്റ്",
 "answer": 3 },

{  "question": "കേരള ലളിത കലാ അക്കാദമി നിലവില്‍ വന്ന വര്‍ഷം",
"choice1": " 1956",
"choice2": " 1958",
"choice3": " 1962",
"choice4": " 1960",
 "answer": 3 },

{  "question": "രണ്ടാം ഭൗമ ഉച്ചകോടി നടന്ന സ്ഥലം",
"choice1": " റിയോഡി ജനീറോ",
"choice2": " ജൊഹന്നാസ് ബര്‍ഗ്",
"choice3": " ടോക്കിയോ",
"choice4": " ഹാങ്ഷൂ",
 "answer": 2 },

{  "question": "സരസ്വതി സമ്മാനത്തിന്‍റെ സമ്മാനത്തുക എത്ര?",
"choice1": " 11 ലക്ഷം",
"choice2": " 15 ലക്ഷം",
"choice3": " 12 ലക്ഷം",
"choice4": " 10 ലക്ഷം",
 "answer": 2 },
{  "question": "ഇരുള്‍ ചിറകുകള്‍, രാത്രിമഴ ഇവ ആരുടെ കൃതികളാണ്?",
"choice1": " ബാലാമണിയമ്മ",
"choice2": " സുഗതകുമാരി",
"choice3": " ഒ.എന്‍.വി",
"choice4": " അക്കിത്തം",
 "answer": 2 },

{  "question": "സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ മലയാളി",
"choice1": " കെ ജി ബാലകൃഷ്ണന്‍",
"choice2": " പി ഗോവിന്ദമേനോന്‍",
"choice3": " ഫാത്തിമ ബീവി",
"choice4": " അന്ന ചാണ്ടി",
 "answer": 2 },

{  "question": "ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷ നിലെ അംഗസംഖ്യ",
"choice1": " 5",
"choice2": " 6",
"choice3": " 3",
"choice4": " 4",
 "answer": 1 },

{  "question": "ജോളിഗ്രാന്‍റ് വിമാനത്താവളം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു?",
"choice1": " ഭൂവനേശ്വര്‍",
"choice2": " ലേ",
"choice3": " ഡെറാഡൂണ്‍",
"choice4": " റാഞ്ചി",
 "answer": 3 },

{  "question": "ഇന്ത്യയില്‍ ഏറ്റവും കുറവ് വനമുളള സംസ്ഥാനം?",
"choice1": " പഞ്ചാബ്",
"choice2": " ഹരിയാന",
"choice3": " മധ്യപ്രദേശ്",
"choice4": " മഹാരാഷ്ട്ര",
 "answer": 2 },

{  "question": "കേരളത്തിലെ കോര്‍പ്പറേഷനു കളുടെ എണ്ണം",
"choice1": " 14",
"choice2": " 77",
"choice3": " 6",
"choice4": " 12",
 "answer": 3 },

{  "question": "ദേശീയ ജലപാത-1 ന്‍റെ ദൈര്‍ഘ്യം എത്ര കിലോ മീറ്ററാണ്?",
"choice1": " 525",
"choice2": " 1620",
"choice3": " 158",
"choice4": " 7000",
 "answer": 2 },

{  "question": "താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്നവയില്‍ പൂര്‍വ്വതീര തുറമുഖത്തില്‍ പ്പെടാത്തത് ഏത്?",
"choice1": " ഹാല്‍ഡിയ",
"choice2": " മംഗലാപുരം",
"choice3": " എണ്ണൂര്‍",
"choice4": " വിശാഖപട്ടണം",
 "answer": 2 },

{  "question": "കേരള മോഡല്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ഏത്?",
"choice1": " 6-ാം പദ്ധതി",
"choice2": " 8-ാം പദ്ധതി",
"choice3": " 9-ാം പദ്ധതി",
"choice4": " 10-ാം പദ്ധതി",
 "answer": 4 }

]
